[![Codacy Badge](https://api.codacy.com/project/badge/Grade/c0cdfd201775488dbfc6e8bd2d2a1e21)](https://www.codacy.com/app/JavaWebinar/topjava08)
[![Build Status](https://travis-ci.org/JavaWebinar/topjava08.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/JavaWebinar/topjava08)
[![Dependency Status](https://dependencyci.com/github/JavaWebinar/topjava08/badge)](https://dependencyci.com/github/JavaWebinar/topjava08)

Java Enterprise Online Project 
===============================

Наиболее востребованные технологии /инструменты / фреймворки Java Enterprise:
Maven/ Spring/ Security/ JPA(Hibernate)/ REST(Jackson)/ Bootstrap(CSS)/ jQuery + plugins.

## [Вступительное занятие](https://github.com/JavaOPs/topjava)
### [Описание и план проекта](https://github.com/JavaOPs/topjava/blob/master/description.md)
### [Требования к участникам, Wiki](https://github.com/JavaOPs/topjava/wiki)
### [Демо разрабатываемого приложения](http://topjava.herokuapp.com/)

- _Рассылка занятий происходит по четвергам_.
- _Для участников с проверкой домашнего задания желательно присылать ссылку на решение в GitHub до вечера следующего вторника, чтобы я успел сделать ревью кода._

#### 01.09: Старт проекта
- Доступ к материалам Google Drive
- Раздача учебных лицензий JetBrains IDEA
- Выполнение <a href="https://github.com/JavaOPs/topjava">вступительного задания</a>

#### 08.09: 1-е занятие
- Разбор домашнего задания вступительного занятия (вместе с Optional)
- Обзор используемых в проекте технологий. Интеграция ПО
- Maven
- WAR. Веб-контейнер Tomcat. Сервлеты
- Логирование
- Уровни и зависимости логгирования. JMX
- Домашнее задание 1-го занятия (HW1 + Optional)

#### 15.09: 2-е занятие
- Разбор домашнего задания HW1 + Optional
- Библиотека vs Фреймворк. Стандартные библиотеки Apache Commons, Guava
- Слои приложения. Создание каркаса приложения
- Обзор Spring Framework. Spring Context
- Пояснения к HW2. Обработка Autowired
- Домашнее задание (HW2 + Optional)

#### 22.09: 3-е занятие
- Разбор домашнего задания HW2 + Optional
- Жизненный цикл Spring контекста
- Тестирование через JUnit
- Spring Test
- Базы данных. Обзор NoSQL и Java persistence solution без ORM
- Настройка Database в IDEA
- Скрипты инициализации базы. Spring Jdbc Template
- Подготовка тестовых данных и тестирование UserService
- Логирование тестов
- Домашнее задание (HW3 + Optional)

#### 29.09: 4-е занятие
- Разбор домашнего задания HW3 + Optional
- Методы улучшения качества кода
- Spring: инициализация и популирование DB
- Подмена контекста при тестировании
- ORM. Hibernate. JPA
- Поддержка HSQLDB
- Домашнее задание (HW4 + Optional)

#### 06.10: 5-е занятие
- Разбор вопросов
- Разбор домашнего задания HW4 + Optional
- Транзакции
- Профили Maven и Spring
- Пул коннектов
- Spring Data JPA
- Spring кэш
- Домашнее задание (HW5 + Optional)

#### 13.10: 6-е занятие
- Разбор домашнего задания HW5 + Optional
- Кэш Hibernate
- Spring Web
- JPS, JSTL, internationalization
- Динамическое изменение профиля при запуске
- Конфигурирование Tomcat через maven plugin. Jndi-lookup
- Spring Web MVC
- Spring Internationalization
- Домашнее задание (HW6 + Optional)

#### 20.10: 7-е занятие
- Разбор домашнего задания HW6 + Optional
- Автогенерация DDL по модели
- Тестирование Spring MVC
- REST контроллеры
- Тестирование REST контроллеров. Jackson
- jackson-datatype-hibernate. Тестирование через матчеры
- Тестирование через SoapUi. UTF-8
- Домашнее задание (HW7 + Optional)

#### 27.10: 8-е занятие
- Разбор домашнего задания HW7 + Optional
- WebJars. jQuery и JavaScript frameworks
- Bootstrap
- AJAX. Datatables. jQuery
- jQuery notifications plugin
- Добавление Spring Security
- Домашнее задание (HW8 + Optional)

#### 03.11: 9-е занятие
- Разбор домашнего задания HW8 + Optional
- Spring Binding
- Spring Validation
- Перевод DataTables на Ajax
- Форма login / logout
- Реализация собственного провайдера авторицазии
- Принцип работы Spring Security. Проксирование
- Spring Security Test
- Cookie. Session
- Домашнее задание (HW9 + Optional)

#### 10.11: 10-е занятие
- Разбор домашнего задания HW10 + Optional
- Spring Security Taglib. Method Security Expressions
- Интерсепторы. Редактирование профиля. JSP tag files
- Форма регистрации
- Обработка исключений в Spring
- Encoding password
- Защита от межсайтовой подделки запросов (CSRF)
- Домашнее задание (HW10)

#### 17.11: 11-е занятие
- Разбор домашнего задания HW10 + Optional
- Рефакторинг
- Фильтруем JSON через @JsonView 
- Деплой <a href="http://topjava.herokuapp.com/">приложения в Heroku</a>
- Возможные доработки приложения
- Опрос участников проекта
- Домашнее задание по проекту: составление резюме